MOC : 
Source : [[Toutânkhamon]]
Date : 2023-04-23
***

## Résumé

Découvert en 1922 par Howard Carter. Voir la photo des timing. Sir William Matthew Flinders Petrie. Fouilles dans la vallée des rois. Ont commencé les fouilles des 1917 pendant la guerre. Forcément financé par des artistes milliardaires. Lord Carnavon. Plusieurs cercueils et plus de 200 objets. Beaucoup de plats cuisinés dedans. Passage au monothéisme, un seul Dieu Aton. Aketaton nouvelle capitale. Toutânkhamon= tout ce qui sert a aton. Amarna et Thèbes. Renforcer le pouvoir fu roi et de son aristocratie. Tout a changé en même temps, l'art par exemple. Puis la pest et la malaria. Cataclysme perçu comme a cause de ça. Son fils le fit oublier. Condamner a l'oubli. Y'a Memphis aussi. Néfertiti mère de Toutânkhamon, né Toutankhaton. Pour les égyptien, un beau physique signifie un bel esprit. Contrairement aux grecs qui disaient un esprit sain dans un corps sain. On les enfermait avec des Shawabti, des esclaves car on pensait qu'on était soumis à des travaux forcés après la mort. Il fallait des gens pour faire ça à sa place. 

## Référence

## Liens 